## Работа 1. Исследование гамма-коррекции
автор: Цой Д.А.
дата: 2020-04-24T19:46:04

### Описание
В последнее время появилось огромное количество различных программных средств для обработки изображений. Использование различных алгоритмов позволяет не только устранять дефекты, но и придавать какое-то настроение, которого не было на исходном снимке.

Хотя и область компьютерной обработки изображений направлена на решение актуальных исследовательских проблем, но все разработанные методы также можно применять и в художественном плане для создания эстетически интересных результатов.

Целью данной работы является создание анимационного эффекта для фотографии, при применении которого силуэт человека будет в мультипликационном стиле разлетаться на множество разноцветных шариков.

### Задание

Пусть на вход поступаем трехканальное изображение $I$, бинарная маска человеческого силуэта $B$ и изображение $I_{back}$ на котором человек вырезан из кадра и сзади достроен фон.

Необходимо создать серию кадров $\{F_i\}_{i=0}^N$, на которых объект по маске $I \cap B$ разбивается на $S$ частиц, которые постепенно разлетаются в произвольном направлении в пространстве. При этом в полете каждая $s_i$ частица постепенно преобразуется в круг однородного цвета, равного мат ожиданию всех пикселей из данной частицы. Область $I \cup B$ , где частицы переместились на новое место, необходимо заполнить изображением $I_{back}$.

На выходе алгоритм должен возвращать видео, длительностью$N/f$, где $f$ – количество кадров в секунду (FPS).

### Промежуточные этапы

За основу создания мозаики был взят алгоритм SLICO. Результат выполнение показан на Рис. 1.

![](results/mask_SLICO.png)

Рис. 1. Результаты работы алгоритма SLICO

Итоговый цвет суперпикселя был взят как среднее значение цвета сегмента (Рис. 2).

![](results/testmean.png)

Рис. 2. Раскраска суперпикселей средним цветом

### Результаты

Тестирование производилось с параметрами 48 кадров и FPS = 16.

![Sample Video](results/normal.avi)


Также есть возможность настраивать постепенное "раздутие" частиц на множитель.

![Sample Video](results/grow.mp4)